廣場露天旅館？牀紙1蚊張、牀位5蚊個

【星島日報報道】近日，在河南鄭州及洛陽的火車站廣場上，不少大媽經營新式「露天旅館」生意，有1元1張的「睡覺紙」，5元1個的「牀位」，針對的客戶主要是等火車或等買票的乘客，大媽稱：「沒蚊子還安全。」指每晚可賣出數十張。火車站廣場上隨處可見的瞓街的民眾，拼湊成一道獨特的「風景」。

據內媒報道，近日凌晨，火車站廣場依然燈火通明，這里除了匆匆的腳步，還會有很多或躺或臥疲憊的身影，他們有的是候車的旅客，有的是農民工和流浪者，他們選擇在廣場露天住宿，花一元買張紙就可以睡一晚。現場一位賣睡覺紙大媽說：「我是8點多來的，一天也賣不了多少睡覺紙，一張一塊錢，我也就賣了30多張，賣不動，旺季人多的時候60張也能賣。」

所謂的「睡覺紙」，每張長紙1.4米，闊約半米，賣1元人民幣，供人打地鋪，除了嫌「睡覺紙」太薄的話，還有較厚身的紙皮牀，每張賣5元。一般而言，火車站附近的酒店都比較貴，對於許多農民工來說，有點難以承受，相對於酒店兩百元一晚上的價格，這「露天旅館」可以說是相當的具有吸引力了。

叫賣睡覺紙的大媽表示，淡季的時候，能賣出去30張左右，到了旺季，一晚上能賣出去60張，她們還表示，睡在露天的火車站廣場上，不僅沒有蚊子，而且還安全，有警車在附近、又有監控「保護」，還有她們幫忙看東西，十分安全，最重要的是便宜。

確實，這樣的價格，對於一些有經濟困難的人來說確實是一種選擇，正所謂有需求才有市場，但是這件事情曝光之後，還是引發了網友的議論。

@甄大剩：「有錢住賓館誰願意這樣呢？不過的確很影響市容。」

@一目瞭然38449：「大媽也算給沒錢住酒店的窮人辦點好事，可廣場的環境衛生可咋整呀！」

@sh0tfall：「正常，十幾年前在北京站轉車，就是這麼休息的，不到時間候車室不讓進，就在站前廣場睡覺了。」

@splinsk：「甚麼錢都有人賺啊。」

@CreamJoanne：「一時不知道說甚麼好……生活不易……」

@一個人快樂堅強的生活：「我曾經躺過好幾次...」

@小小鳥等待那一天5776：「生活沒辦法，誰願意睡！火車票又那麼難買！」

@冠軍c羅：「感覺還是挺舒服的，夜里也沒那麼熱。」

垃圾

推post

大陸人真係生意奇才